【沙滾滾，願彼此珍重過】低調置業討論區 (337)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

垃圾股榮龍門任佢擺
「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

會員 #165028 - 何東精神 (團結)
前稱純正港人(港豬)，離地中產，天安門旅遊，Frizzle(港豬)，Alexander(離地)極有可能係五毛，分化撚，mon-post狗或網軍，請大家多加注意!

該會員以往言論：

睇見隻豬就火滾想撕左佢

開金口講句要對年青人網開一面
而家旗下百佳, 豐澤等避開一劫
如果唔係被暴徒燒毀打爛唔知幾多間
我而家見到黑衫蒙面阻住我架車都唔出聲屌佢地
作狀支持佢地俾個like 等佢地放行

因為我當時太驚又怕死
所以同其他乘客撞你出門口
希望你無事
原諒我

街上面見到佢地都會避之則吉
怕會招惹埋d警察
琴日黃大仙站成班又面罩又防具咁衝入車廂
嚇到我下個站即刻落車

我80後 本身都係中產階級 收入穩定又係專業人士
雖然近呢個月都聽左好多理據話要爭取好多野
包括撤回逃犯條例 調整警權過大 之類
但係我就唔明點解一定要搞到武力衝突先收手
再加上止舉令警民官民矛盾越來越大 對香港真係好咩

點解要搞咁多野 真心唔明每個星期搞一兩單衝突暴動真係好咩 已經港九新界都搞砸哂

發現女朋友個WhatsApp 有同第二個男仔有纏綿對話
我知道個男仔有參加社會又搞衝擊
宜家想搞佢罪証再報警篤灰

上個 Post:

【春去夏至朝起身夜睡眠】低調置業討論區 (336)

賣唔晒 啲極貴一房同開放式無買人

比較下兩個新盤既則:

大圍 柏傲莊 6B C 室，實用 866

油塘 蔚藍東岸 1 座 C 室，實用 832

明明淨係睇呎數，柏傲 866 大間過蔚藍 832，但做乜鳩成間屋蔚藍都闊落好用過柏傲？
兩者都係雙黑廁 打個和 - 但柏傲個主人廁明明有位貼住外牆都唔開個窗出黎，罪加一等；而且蔚藍仲多一個工人套廁
個廳，兩者差唔多，柏傲就 2.95m 闊但深多一米，但蔚藍有 3.2m 䦚，空間感比較好
最最誇張都係兩間細房：柏傲係最細既 2.05x2.05m；但蔚藍兩間細房都有 2.05m x 3.125m - 比柏儌大超過 50%
真係好少見有新樓盤，1000 呎以下既三房可以俾到咁大間房出黎，呢樣真係抵讚 - 用家一定鍾意。

新post 留名

lm

Lm

650萬左右兩房 韻濤居定翠豐台好？

樓主好利害

留名

留名

巴打之前先係另外既 post 話過我....

東岸隻則好是正

今年好好彩
抽到柏傲3房（自住）+蔚藍1房 （孝子）

捉到係刑事，叫老闆入去坐，
連發展商職員買都一樣要抽，你話呢？

柏傲d則閪到
我屌 個廚房成條jer咁。
通道位又長 又整左2個19工作平台
蔚藍d大單位正正方方 其實幾好
even 3百呎一房開則都好正常

咁我當佢好彩算

巴打好有貨
買兩件遠期樓花

佢個地點交通太屈機，個則點西都唔憂賣

蔚藍個發展商係 new comer 如果佢想係香港長做長有就要先起左個朵先，一切都會盡力小心謹慎做好佢

唔開隻窗會唔會因為唔想同廚同一邊排氣

柏傲個露台 晾唔到衫

柏傲一黎多個濕鳩工作平台 本身露台已經係垃圾
同埋蔚藍個廚房同工人房都細d 但都夠用
總括黎講 蔚藍 房大 廳大 冇哂位

你地睇樓會留意乜野？新手唔識上去就咁睇都無見到有漏水之類既野

真心唔明D設計點解越出越衰，
趟門闊露台好用好多

新盤市場有價有量，本月初開售至今累售1349伙的新世界（0017）、港鐵（0066）大圍柏傲莊II，新近以破頂呎價售出一個一房特色戶，單位為7A座62樓F室，實用345方呎連203方呎天台，成交價1043萬元、折合實呎30232元，其成交價創屋苑一房戶新高，成交呎價料更打破新界一房戶紀錄。項目迄今累售1349伙，佔項目逾95%，套現逾154億元，項目可售單位尚餘38伙，包括16伙開放式戶及22伙一房戶。

買黎擺下雜物貪方便

LM

有伏通常唔show估值,
邊個屋苑呀

泳池照收啦 gym房我覺得可以free
反正都好小人用 白浪費 同埋都係踩機 跑機為主

見好多人都屌會所
好奇有冇邊個屋苑會所係真心正
細個覺得又一居同海逸豪園個會所好大好多野玩

一般屋苑會所都有唔少野玩，一個人冇乜可能樣樣都鍾意玩 - 反而小朋友鍾唔鍾意先係重點 - 噚日睇撚蛇講四小龍，佢就建議睇樓前搵機會帶自己既小朋友去果個屋苑既設施玩下先，佢鍾意既話，先真係搵 AA 睇樓

我自己就鍾意用會所個泳池：室外有 50米 長，冬天就改開室內恆溫 20米長；亦間唔中去 gym 唔額外收費

50米泳池
室內藍球場/羽毛球場
兵兵球
買少見少

保養應該好貴

有埋網球場就very good

問下 開唔可以開水喉 望下底有冇漏殘果D囉 牆身又有冇裂囉 樓上樓下格黎左右有冇異樣.....都係睇你大唔大執 去睇返你要留意D咩啦
最重點都係你岩唔岩心水啫 個單位

係咪俾水電煤某中一樣證明就得？定3樣都要？

要對樓市有信心
樓唔會爆，

推呢個post

點都會向下行

我唔信， 樓市係龍市日日升

條匙唔係經律師個邊？

雙方傾掂數就okay

好難呃唔到 佢做成半年數
銀行都想做生意

因為供25年關係 差好遠

通常呢啲係自僱無報足稅先會用，自己真係搵得少仲有呢招就自求多福，仲要唔供足30年攤細每月供款個銀碼

咁嘅年紀咁嘅人工仲要學人買新樓，唔計供嗰舊隨時連管理費都無錢畀

起完又賣3萬蚊呎

呢塊地只係望九龍「灣」景，向維港果邊將來會有野擋住

一間屋，多30呎差好遠架
夠你放成組電腦枱連櫈

但個30呎係露台wor

屋企都要晾衫…… 30呎晾衫差唔多啦
當然有錢用乾衣機就當我無講過啦

(利申: 本人都好僧環保露台同工作平台， 垃圾政府搞到發展商起2個露台重要唔比連接)

呢個真，似前大露台開心D
最新有D棺材位再加推門，真心垃圾

露台仲要用推門就真係難用
而家有啲新盤露台用趟門，露台位比較實用

大露台好用架，做到好多嘢

晾喺窗台開大隻窗都乾得好快

單位座向好通風有陽光就係囉

422 隻22呎露台同一般村屋差唔多有4呎深就OK。

最緊要係趟門推門就晾唔到衫了

其實正常SIZE既露台同工作平台同推門都夠位晾衫既
不過有D起到又長又窄，就搞到冇位晾姐
但點都好，趟門一定好過推門

CCL 4-12-2020 175.54 -0.14

最近搬咗入一個新屋苑，發現唔俾換屋企大門 ，就算換都要跟返本身N年前發展商個原裝Pattern. 好似話要保持統一性喎，請問呢個情況常唔常見？多唔多屋苑都係咁樣？

我之前都諗過
但以前個次數係少d 而家多左
又會諗之後會唔會再多d
照咁諗好似用左先好d

CENTRAL PEAK連沽3伙涉4.9億 四房呎價撲9萬項目新高
文章日期：2020年11月30日 16:48 Share
圖1之1
雖然第四波新冠疫情趨嚴峻，但11月整體一手新盤成交依然錄約2620宗、創20個月來按月新高紀錄，新地（0016）旗下港島東半山司徒拔道超級豪宅CENTRAL PEAK，再透過招標錄得新成交，今日推出的3個分層單位已經截標；據成交紀錄冊顯示，是次售出的Alpex II座5樓ManorA室、B室，實用面積分別2104及2080方呎，成交價分別高見1.88億元(連雙車位)、1.76億元(連車位)，折合實呎分別89354及84615元，前者成交價和呎價均創項目新高，而上述單位同屬4房雙套間隔。

另外，EVEREX II座3樓B室，屬實用1665方呎3房戶，成交價1.292億元(連車位)，實呎77598元；即上述3個單位涉成交總值逾4.9億元。

可留意的是，CENTRAL PEAK是次提供最長1188日、即逾3年特長成交期；據成交紀冊顯示，買家均有權選用此項提前入住優惠。

國安大法好

低調啲啦！

正常大廈公契好似有

你去法團問吓就知道，去周圍望吓係咪全部都係一樣，最好係自己睇公契

呢點應該係 management 自己解讀居多，
新DMC 寫得仔細好多，但一般都無呢項
E.g. Montegobay

如果唔係裝修師傅有經驗提一提我，我可能已經戇居居咁買咗個新大門

請教大家，住緊一層老婆名
最近想買多層但最多夠做8成/9成按
hkmc會唔會針住呢樣問我買黎做乜唔做按保比我？

因為一般有資歷嘅裝修師傅，部分屋苑係有唔同的規限，好似有啲大廈公契要求村內車位必須係該邨業主

我當初都冇為意，好彩最後大門用咩款都冇所謂

除非係噴油，但好大工程。喺屋企一定唔得因為會成條走廊都係天拿水味實比人投訴，所以我都15 16緊

太空人計劃
移民潮令樓價大跌應該無可能了

大家肯提早成交咪得 業主正常要收到錢先交樓

業主又硬起來

7年長實樓就全剷底啦，唔剷只係補習灰再油係舊油上面一定好快出事，菜膠灰同平價油漆頂唔到好耐。

你新油叫師父轉用靓D既灰（e.g.膩子灰），面油就立邦, 另外底油就叫佢唔好用光油，用返‘水帥拿’

不過如果你放租就當我無講過
直接油！一般師傅都識點做

你提早起馬要早兩三星期同律師樓同銀行講
你早都係早半個月

市場消息指，天巒瑞奇大道雙號洋房，實用面積1,576方呎，另設逾1,100方呎花園，剛以1,980萬元成交，呎價12,563元。土地註冊處資料顯示，單位於2010年10月一手購入，原本成交金額為2,126.04萬元，及後更改付款方法，成交價調整至2,104.77萬元，持貨逾10年賬面蝕讓124.77萬元或6%，若計及釐印費及佣金等開支，估計實際損手逾220萬元。

超過1500～5000萬嘅主宅都頭痕，800萬或樓下有需求都陰陰下調，有錯請指正

一手買入價買嘅傻仔，有加洲花園 豪園參考，包裝到高幾個 level 都好，到二手轉賣時個價都唔會有以倍計嘅差別。

香港仔中心海景3房1360萬破頂
文章日期：2020年12月7日 20:01

雖然本地疫情反覆，但二手市場仍然個別高價成交。樓齡約39年的南區香港仔中心，新近有全海景單位以屋苑新高價易手。香港置業分行營業經理郭詠詩表示，上述為香港仔中心U座觀景閣高層2室，實用面積721方呎，望海景，3房套間隔。原業主於3個月前以1480萬元放盤，經議價，新近以1360萬元獲年輕夫婦買家承接，減幅8%，實呎18,863元，成交價創屋苑新高。原業主早於1981年以33.5萬元一手購入，持貨39年，帳面獲利1326.5萬元，物業升值近40倍。

宏景花園疫下2房已補價首破800萬
文章日期：2020年12月7日 19:51

雖然村屋市場出現罕見銀主盤易手個案，但市區居屋卻繼續錄得高價成交。鑽石山居屋宏景花園新近有2房單位以833萬元於已補地價市場易手，為屋苑2房首破800萬元成交。富誠地產高級客戶主任林凱薇表示，上述為宏景花園3座高層J室，實用面積467方呎，2房間隔，新近於自由市場以833.8萬元成交，實呎17,854元，成交價及呎價均為屋苑新高。原業主2012年10月以225萬元(未補地價)購入，持貨8年，料連同補地價費用，亦獲利甚豐。

好貴wor
山旯旮居屋兩房都要$8.0M ，有咩吸引力呢

我買康山唔好

Why not 四小龍 or 加多少少上星河明居？

條友係咪傻撚左 呢個價位大把選擇

仲要3座 J單位唔係靚景

呢d係咪假盤？
仲有d兩房叫價穿5m

你去到AA 就會話業主反價

呢單真得人驚 位置偏到

走去兇佢投訴AA局得唔得

我見成交都係5百尾六百頭 我見hse 4百尾都有

Hse28.........瓏門高層兩房$6.28M都有tim

所以點解我見到呢單成交，就懷疑緊我嘅人生

有咩網係準d 睇開中原 美聯 730 28...

個個網都有假盤, 唯有自己filter唔合理價錢既 la

28hse ok la, 你咪直接whatsapp aa問個盤係咪available lo, 假佢就話賣左嗰d廢話ga la

個盤幾耐之前 post 出嚟㗎幾年前？

628瓏門?
4/12/2020 美聯
7/12/2020 中原

咁講緊居屋嘛

居屋呢個價都唔諗佢啦
彩頤同嘉峰臺好過
800幾買2房居屋，不如半新樓

$8.3M左右, 九龍區都大把半新樓(<10 Yrs)任簡:
尚都, 喜漾, 喜薈, 喜盈, 喜雅, 喜韻 曉盈, 曉尚, 一號西九龍, 南昌一號, 寓弍捌, 愛海頌, 悅目, 御太子, 港圖灣, 形品星寓, SKYPARK

係咪冇咁大呀

佢都只係467呎, 當扣埋露台22呎, 唔差得遠

彩頤食正地鐵雙站 宏景行上去成身汗

放工時間小巴有排等環境又唔特別，同比較殘
呢個價同區可以有更好選擇

邊到罕有 未補既可以成交時即刻補

原來都係新post 嘅。28hse 瓏門成堆兩房都係六字頭

想問樓齡對按竭幾大影響？
會按唔足？年期短？

睇緊600萬左右35～40年樓
要做9成先上到車

70 / 75 - 樓齡

即係其實50年樓都做到足年期9按？

9成按揭係睇你工作同薪金水平既.
按揭年期 = 75/70 - 樓齡, 即係50年樓就只可做到20-25年按揭 (睇銀行個計法, 非劃一)

其實都仲有個限制 係按揭年期 = 75/70 - 按揭最年輕果位 =上限 30年 (睇銀行個計法, 非劃一)

嘉湖三房530萬沽 低同類戶型年初價位9% (17:49)

文章日期：2020年12月8日

第四波新冠肺炎疫情惡化下，有部份業主叫價態度軟化，令二手市場錄得不少減價成交。天水圍嘉湖山莊新近有3房單位，以每實呎低於1萬元沽出。中原副分區營業經理曾芷妍表示，嘉湖山莊新近錄得樂湖居1座中層G室易手，實用面積548方呎，採3房間隔，原業主一個月前叫價550萬元放盤，打算盡快換樓，減價20萬元或4%，終以530萬元獲上車客承接，實用呎價9672元。

資料顯示，該單位對上數層一個同類戶型，實用549方呎，間隔相若，今年3月以580萬元沽出，與現時相比，上述新成交價較9個月前同類低約50萬元或9%。不過，上述原業主早於1996年以173萬元購入單位，持貨長達24年，帳面獲利357萬元或2倍。

概括嚟講，入息夠過到壓測（或者有條件下，月供不多於收入一半？）40歲前買正常40年樓齡內私樓，就穩陣做到九成30年按揭。

3寶本身就垃圾
係以前唔夠西鐵盤

睇錯

有無巴打知道轉按做緊咩pricing

巴打我就黎收樓， 係咪 收樓前 1星期都做得切
定我預再早d say 2weeks

洗咩咁急 一個電話已經轉到 收埋樓先轉

水電通常要正式合嘅copy

銀湖‧天峰2房915萬沽 創屋苑今年同類新高 (21:01)

文章日期：2020年12月10日

馬鞍山錦豐苑爆發疫情，但同區大型私人屋苑銀湖‧天峰卻錄得今年2房分層戶新高成交。美聯首席高級營業經理黃家樂表示，銀湖天峰8座高層F室，實用541方呎，2房間隔，享開揚山景，以915萬元成交，實呎16913元 ，成交價及呎價均為屋苑2房分層標準戶今年新高。原業主2017年6月以780萬元購入單位，帳面獲利135萬元或17%。

想請教下，無咪可以搵銀行報哂Mortgage lan, 但申請Mortgage時只申請1間？聽人講申請哂個紀錄會花

通常都係申請幾間,返哂OFFER揀最好o個間

申請兩三間
出糧戶口嗰一間 大嘅銀行再加一間細行但係靚offer

感激各位巴打 其實你地會不會搵按揭轉介個啲？而家我係直接搵銀行，因為會$5m 以下， 大行rebate 得0.6%~1%左右

會搵呀
賺多一萬幾千都好

CCL 11-12-2020 177.75 +2.21

有邊個估價app？求推介

已經落左架

有無估價app 介紹

無...辣殺銀行

30年 自由市場 公屋
買唔買得過
利申：志在住幾年 換樓

大家有得揀千萬唔好買舊樓

留定名先

只係有樓梗係批，有樓但有按揭就做唔到9成

想問下大家，之前跟agent A簽左睇樓紙，但有啲事唔想跟佢買，用我老婆名跟agent B買，聽人講A係會查到，個運作係點？

又如果我老婆跟A買，B會唔會知道(B唔識我老婆)

比公司知既實追番
睇樓紙跟公司 用同一公司另外aa就得

睇我名

其實aa點check到，佢地逐個成交去睇？

訂左EPRC 就有齊所有田士廳成交資料，
包括名，不過唔會知買家係你咩人

咁儲多D先，入息唔夠。

咩係eprc , 第一次聽

55000 以上就穩啲

仲要計清楚個首期洗費，九按按保係一D都唔平

如果全部都固定月薪，你份糧又唔係低得太過份（例如擔保人份糧高你好多），$52000都夠既，
等你夠錢時再去銀行叫RM幫你計清楚啦。

按保唔係可以借埋咩

可以，但都要計DSR , 入息唔夠點借⋯

其實你42000入息計左家人入息未？

無收入做唔到擔保wor
擔保係借佢地入息計數

如果查唔到買家係佢老婆，即係舊AA都追唔返啲佣？

呢啲case要屋企人按左本身層樓再上會?

唔係冇 但唔高

Google 唔難

有樓點排公屋呀

計埋夠曬啦，有必要可以去馬，
但要計清楚洗費

超巴甩左p

好鬼耐，要等成半年，唔洗比人叫P牌仔

如果你係香港註冊結婚
其實好容易就查到你個結婚紀錄啦

老公/老婆幫個配偶買樓好大機會會俾agent追佣
男女朋友就冇咁易

留個明先

真係不能理解8球點解要宏景..
早兩日見星河明居都有9球以下

邊到

lm 學野

想問雲巴你點換樓？見你睇左一排，已經賣左先睇定點？

黃埔花園

想問學債未還哂會唔會當咗首期係借返嚟

唔會

thanks

亦有可能係發展商 strong hold 幾十年後先賣

係衰

想問下屋企有層樓供完 under 兩佬個名，佢地退左休，想按層樓，買新樓放租，咁就按新樓樓價一半啦，我就會幫手供，咁樣我買新樓個壓力測試係點計？ 有無巴打清楚？ thank you

好多網上估價，拎中層做Notional Unit 之後+-0.5% 一層， 所以樓層越高越低就越唔準

今日截數 0.28

你係咪睇錯

唔見左早晨巴

早晨啊

仲未見

一見人耐無出聲又諗起果兩個

行山

麗港唔係話跌咩

第一期為落馬洲支線上增設古洞站；
第二期為錦上路站及古洞站之間的北環線主線，並於新田、牛潭尾及凹頭增設三個中途站。

上高個位就係凹頭站

係, 第一期係東鐵多一個站,
第二期先係東西兩鐵駁埋, 2034竣工

其實睇樓紙都有寫

想問呢隻係乜嘅木地板

隻色好唔鍾意，換又好似好嘥

先賣後買，唔係俾好多稅，除非你好有貨

就算有貨都唔應該被政府

想問下為左過壓測, 如果借細佬/妹或者另一半個名做按揭擔保人, 只要幾年後做轉按除佢名, 就唔影響佢自己申請按揭?

唔影響

“俾多”有好多種，你係邊隻俾多先？

4月要俾第二期的話唔退架喎， 交到唔洗交先有得退。

報漏左個父母免稅，一收到稅單已經同稅局提出反對，但稅局話未必做得切，因為個稅11月要交，叫我要照交先

依隻你就等一等先，因為真係好多人賣漏野，咁當然你可以打稅單上個電話問下做成點， 可唔可以快d。

咁你有排等

我估班友仔在家工作緊？ 琴日打過冇人聽

年頭仲要交幾皮野保險 佢老母

佢地好似將幾條電話線飛埋一條線，
係難d打
試下8：30am

8：30 ：咪阻住呀姐我食早餐

咁除非佢哋永遠都分開兩地居住
英國有capital gain tax，好甘架

CCL 18-12-2020 176.54 -1.21

想買iMac 不過可能等多代先

各位低置巴絲
想請問將軍澳有無7球以下嘅好盤推介

富寧花園，三房都有機

大西北私樓 vs 市區居屋

應該點揀

市區居屋

買左樓花
希望第日入伙可以同大家分享

好空泛
要多啲資料先俾到意見

Let say
天水圍嘉湖山莊 vs 藍田/油塘/將軍澳 近地鐵站自由居屋

咁緊係出邊居屋啦
你用嘉湖黎比

嘉湖有鐵

要又推一推呢張圖俾新手睇

三十幾年樓齡唔得咩？
再唔係買元朗啲單枝樓都好抵

[url]新買家，想問下如果睡房同隔離屋近到特登望過去會望到佢個樣咁滯（咁岩大家係個夾角兩邊），駛唔駛一定要用全遮光窗簾，定普通半遮光ok，我又唔想暗到黑房咁，有冇人有經驗[/url]

可以裝兩條簾

8萬買寮屋？

用班馬簾？

想問下各位，第一次買樓好多野都唔識

搵銀行估價，係咪落銀行分行搵按揭部就得？

網上有参考價睇，不過唔多準
打電話去按揭部問就得，唔洗落分行

估完價，業主開價高於估價，係咪可以用個估價去同業主傾價錢架？

呢樣野其實好睇你係咪真係想買果個單位，同埋業主係咪好急想賣

睇中左三個單位，價錢相若30萬

如果真係睇中，開票俾佢傾會唔會有誠意d，同埋正常會開張幾錢既票

問下AA 個個業主唔同
我自己賣樓時就從來無request要見票先傾

邊方面既方便先? 交通? 如果要比帝御既話 真係各花各眼
一個要轉車站轉車 路程短 但轉車等車都係時間
一個主要出九龍線直車出 時間長DD
比較起上黎可能差唔多

我覺得屯門都係好遠 無分咁細

起唔到 聲稱當地居民反對
未來20年都唔會有聲氣

吹緊屯碼再延個段都唔關佢事

同一單位估價，兩間銀行分別有30萬差價
邊間會作準，定係參考only？

買咪拎平嗰間
賣咪拎貴嗰間

其實都係要睇埋最近成交價架啦

唔該晒，睇成交都係呢個range咁上下

其實點解放盤紙有獨家盤呢個option 有咩誘因

唔知 總唔會tick架啦
唔駛深究

真心評論 真心話帝御果邊好既 有冇住過果頭
相反碼頭都係 究竟邊 邊好住過呢兩頭 既評論我就信

高左3萬

浮浮沉沉，冇乜特別

恒生好串，問佢估價，
俾網上估價條link我自己查

求其揀一個

聖誕icon

今日又到21號，幾個人一齊出街都唔得

boc?點樣㩒出黎

7 球

大西北同新界東真係兩回事，計通勤時間都輸死你

有得咁既咩 份臨約同正約寫明要收訂

第一次聽 萬一買家撻訂 你咩都收唔到 到時出信追仲重皮

臨約係寫交比你，做唔到即係違反左合約啦

佢情況似係比自己律師樓hold住

9成上車做租租？

有無邊間1按易借過4叔 或者差唔多？

有無邊間銀行係可以用信用卡找按揭？謝

睇你筆值既啫 佢做到野既固然抵比 你資金有限既你chur到佢免佣都仲得 當然都係睇你自己個心 去衡量同AA肯唔肯做成單生意啦

絕對係好嘢呢㗎！高層、東南、三房實用則、有機會有海景，有蓋行人通到地鐵站，堪稱樂富樓王，管理費平宜，自成一格，只係樓齡差少少

其實紅磡有冇得諗？sell沙中線概念

瑧蓺首錄二手蝕讓 開放式戶首跌穿600萬
文章日期：2020年12月23日

西營盤半新盤瑧蓺，新近錄蝕讓成交。市場消息指，單位為低層F室，屬實用216方呎開放式戶，新近以585萬元易手，實呎27,083元。據悉，原業主在2017年12月以617.8萬元一手購入，在3年額印稅SSD期限屆滿後，隨即以700萬元放售，至近日議價後以585萬元易手，較原先叫價低115萬元或16%，若計算印花稅和代理佣金等雜費，估計實際蝕逾50萬元或8%離場，亦屬屋苑同類單位價格首次跌穿600萬元關口。

大三房認真搵都會有

先同大家預祝聖誕，
今晚會外賣返屋企食。

溫馨提示：每週沈判提早在今日出現

ssd個日子係計正式買賣合約果日開始，定係成交日？

臨時買賣合約

劈價都要2萬7一呎
係之前太癲

2020年點名開始

唔係間間都咁咩

其實有律師樓會講明幾錢全包
一手除外

問左係咪全包，都係會再收好多政府稅唔包

政府稅就真係間間都唔包
我指全包係佢地自己既雜價

最後尾數個陣再屈？

律師理論上最值錢係誠信

王潘、黃馮呢d專做樓契，價錢都已經平收幾千咋喎？而且大行既按揭都做到唔洗搵駁腳

無計呢個係律師樓個行內做法，
大部分都係咁報價比客，個個都答律師費全包幾多幾多，但記住只係律師費，
稅同政府收費係另一條數，要問就要問清上面三樣嘢

樓價及律師樓嘅收費幾多錢就可以等呢度啲人有得參考

掉返轉睇，買家其實係17900蚊呎買龍床盤

納米樓不敗神話破滅？

個人見解，我覺得輸面好大

係
我幾窮都唔會買嗰度係真嘅

之前想租個到，望完之後覺得唔掂

搞mortgage好複雜既咩 簽兩個名收6k仲想點

係複雜既就唔會咁多年都呢個價啦

最後有冇查到乜嘢

結婚買樓上車，aim 500-600，歡迎AA pm我

夠大就接受到
即係如果1000有900呎
管理費又平一截

推

兩年前就無野跟，你份屋契一般係銀行保管住

睇幅牆係喇建材石屎鋼根就用拉爆平爆，
紅磚沙磚就用Hiliti / Fischer 專用膠塞 (不過有機會要自己買），有曬承重資料，好安全，
石膏板就唔好喇，或者釘多塊木板上牆做底，
咁就好D

啱啱買咗市區舊屋苑極低層2房，好後悔太心急冇還價，個屋有少少嘢要執，加上座向樓層差，但果下鬼迷心竅 驚細碼俾人搶咗，AA話殺咗業主開價20萬，5m以下基本上無盤，返到去睇係真嘅，大部分5.2-5.8m，不過就唔係極低層

仲要買完幾日，睇返新成交價又平咗，消息真係好唔流通，而家睇嘅價係成個幾至二個月前

吊櫃 無論LDF 同 MDF 都危險啦

簽咗就唔好再諗了

【聖誕除夕過冬】低調置業討論區 (338)

想問有無人知馬鞍山聽濤好唔好住，想買大少少嘅馬鞍山，見得佢個價平啲

長實
舊
鑽石廳

推爆佢，用新 post

好似上面咁718萬綠表富強苑又唔夠錢先會揀居屋
超過800萬嘅白表一定私樓啦
地產都一定當居屋自由市場得個擺(對D價唔會認真)
全部同個客先推私樓
(利申以前放樓問過地產自由市場呢個問題)
反正自由市場是用來自住
預咗第時放樓超難放啦

繼續推，推爆佢

搭單問，整閣樓唔入則係咪僭建？轉手好似麻煩啲

係僭建,
不過除非有比政府知,
出左Building Order 寫明要拆個閣樓,
一般轉手就無人check,

月頭落車 月尾上返車